莊定賢升任助理處長 掌管水警總區 羅冠聰：繼續在英推動私人檢控

曾經在去年反送中運動當中，多次指揮警隊行動，擔任「速龍小隊」總指揮的總警司莊定賢（David Jordan），月初正式獲處長鄧炳強發出晉升函件，升任助理處長，掌管水警總區。前香港眾志主席羅冠聰表示，對於警務處決定感到非常失望，會繼續跟英國保守黨人權委員會委員裴倫德合作，籌備在英國對英籍港警提出私人檢控。

⋯莊定賢村屋涉僭建

今次獲晉升的莊定賢，在今年 5 月被揭發在其位於西貢田寮 46 號的村屋，懷疑有僭建玻璃簷篷，以及涉嫌佔用官地用作私人花園；地政總署亦表示，陶輝居於西貢碧水新村一間「牌照屋」，而且有僭建物，做法違反條款。

佢都預咗返唔到英國